% !TEX root = ../Projektdokumentation.tex
\section{Fazit} 
\label{sec:Fazit}

\subsection{Soll-/Ist-Vergleich}
\label{sec:SollIstVergleich}

Bei abschließender Betrachtung kann gesagt werden, dass das Projektziel erreicht wurde. Alle geplanten Punkte konnten implementiert werden sodass eine lauffähige Version des Projektes vorhanden ist. Nichtsdestotrotz musste bei der Implementierung an einigen Stellen auf gewünschte Features verzichtet werden.
So konnte zum Beispiel nicht der in \ref{sec:Protokolle} definierte Befehlssatz des Daemons implementiert werden. Hier wurde der Fokus auf die wichtigsten Elemente (Play, Stop, Reset) gesetzt um sicherzustellen, dass am Ende das Projekt lauffähig ist.
Ein weiteres Feature welches nicht implementiert wurde ist eine interaktivere WebUI. Die aktuelle UI folgt einem klassischen Request-Response Prinzip, welches dazu führt, dass nach dem Laden und Ausliefern einer Seite an den Benutzer etwa auftretende Änderungen nicht einfach dem Benutzer mitgeteilt werden können. Dadurch ergibt sich die Problematik, dass Benutzer im Moment in der Lage sind, Aktionen von anderen Benutzern zu überschreiben.
Diese Kritikpunkte können jedoch durch mehr Zeit die in das Projekt investiert wird behoben werden.


\subsection{Lessons Learned}
\label{sec:LessonsLearned}
Das Projekt war umfangreich, wodurch Kentnisse im Bereich Mikrokontroller und in Verbindung damit auch C++ erworben und vertieft werden konnten. Außerdem wurden Kentnisse über Verschaltung und das Erstellen eines Schaltplans erworben.

Durch die Verwendung der Floppy Laufwerke wurden alte Komponenten wiederverwendet und es wurde dadurch unter anderem notwendig sich selbstständig über die Eigenschaften von Komponenten zu informieren. 

Der im Projekt verwendete Arduino Y\'{u}n, mit Linux und Arduino Umgebung hat dazu geführt, das Kentnisse über Interprozesskommunikation erworben wurden und durch den Einsatz des Webservers und des Deamons wurden zudem Python Kentnisse erworben und vertieft. 

Für die Erstellung der Platte wurde diese in einem \ac{CAD} Programm entworfen und anschließend dementsprechend gefräßt, wodurch \ac{CAD} Kentnisse erworben wurden. 

Für das Design Logos für die einzelnen Laufwerke als SVG Dateien erstellt, wodurch der Umgang mit Vektorgrafiken und deren Bearbeitung erlernt wurde.

Da die Floppy Laufwerke nicht jede \ac{MIDI} Datei originalgetreu wiedergeben kann, da nur ein bestimmtes Tonspektrum betrachtet werden kann wurden außerdem Kentnisse über die Bearbeitung und Erstellung von Midi Dateien und deren Aufbau erworben.

\subsection{Ausblick}
\label{sec:Ausblick}
Für die Zukunft ist geplant das Floppyorchester den kompletten Befehlssatz des Daemons zu implementieren um so Funktionalitäten wie zum Beispiel das Pausieren oder zufälliges Abspielen von Liedern bereit zu stellen. Außerdem soll es einen Automatismus geben, der \ac{MIDI} Dateien bereinigt beziehungsweise abändert, sodass sie problemloser von den Diskettenlaufwerken abgespielt werden können.
Gleichzeitig sollte die WebUI mittels Javascript in die Lage versetzt, werden interaktiver mit den Benutzern zu interagieren um z.B. Fehler besser kenntlich zu machen oder aber die allgemeine Benutzerfreundlichkeit zu erhöhen. 